**IC_API**

_Язык программирования_

Python версия 3.5 и старше.

_Используемые библиотеки_
- swagger
- flask 
- Connexion
- jsonschema
- bson
- pymongo
- requests
- python_dateutil 
- setuptools 
- config
- shapely
- Python-DotEnv

_Общее описание работы API сервиса_
Сервис предоставляет передачу данных в формате, дружественном к пользователю и компьютеру (JSON), реализовывая корректное выполнение процедур получения данных через endpoint`ы приложения(конечные адреса для запросов).
Сервис всегда находится в состоянии ожидания запроса на endpoint
При получении запроса, сервис должен аутентифицировать пользователя и в случае успеха выдать ему релевантный ответ

_Статус коды и возвращаемые заголовки_

200 - Ok - При успешном запросе
400 - Bad request - При неверных параметрах в запросе
401 - Unauthorized - При отсутствии авторизации
403 - Forbidden  - При недостаточных правах пользователя
404 - Not found - При отсутствующем endpoint`е
500 - Internal server error - При ошибке сервера


_Описание методов_

/grids:

    -GET:
        возвращает список всех существующих в БД гридов.
    -POST: 
        записывает новые гриды в БД и/или перезаписывает существующие, дата последнего обновления назначается автоматически.
        Обязательные параметры: 
          -id: ID грида в формате "UUID4"
          -name: название
          -description: описание 
          -image: параметры изображения грида({ "width": "3000px", "height": "1000px" })
    -DELETE:
        удаляет все имеющиеся в БД гриды.
        
/grid/{id}:

    -GET:
        возвращает грид с id, указанным в url.
    -PUT: 
        записывает новый грид в БД.
        Обязательные параметры: 
          -id: ID грида в формате "UUID4"
          -name: название 
          -description: описание 
          -image: параметры изображения грида({ "width": "3000px", "height": "1000px" })
    -PATCH: 
        обновляет данные грид с id, указанным в url в БД , дата последнего обновления назначается автоматически.
         Обязательные параметры: 
          -id: ID грида в формате "UUID4"
          -name: название 
          -description: описание 
          -image: параметры изображения грида({ "width": "3000px", "height": "1000px" })
    -DELETE:
        удаляет грид с id,указанным в url.
        
/cells/{id}:

      -GET:
            возвращает список всех существующих в БД ячеек для грида с id, указанном в url.
      -POST: 
            записывает новые ячейки, относящиеся к гриду с id, указанным в url в БД и/или перезаписывает существующие, дата последнего обновления назначается автоматически.
            Обязательные параметры: 
            -type: "FeatureCollection"
            -feature:
                  -type
                  -geometry
                  -properties:
                    -id: id добавляемой ячейки
                    -name: название ячейки
      -DELETE:
            удаляет все имеющиеся в БД ячейки, относящиеся к данному гриду.
            
/cells/frames/{id}:

      -GET:
            возвращает список всех существующих в БД фреймов для всех ячеек, относящихся к гриду с id, указанном в url.          
            
/cell/{id}:

      -GET:
            возвращает данные  ячейки с id, указанном в url.
      -PUT: 
            записывает новую ячейку с id, указанным в url в БД.
            Обязательные параметры: 
            -type: "FeatureCollection"
            -feature:
                  -type
                  -geometry
                  -properties:
                    -id: id добавляемой ячейки
                    -name: название ячейки
      -PATCH: 
             перезаписывает существующую ячейку с id, указанным в url в БД, дата последнего обновления назначается автоматически.
            Обязательные параметры: 
            -type: "FeatureCollection"
            -feature:
                  -type
                  -geometry
                  -properties:
                    -id: id добавляемой ячейки
                    -name: название ячейки
      -DELETE:
            удаляет ячейку с id, указанным в url.         
            
/cell/frames/{id}:

      -GET:
            возвращает список всех существующих в БД фреймов, относящихся к ячейке с id, указанном в url.
      -POST: 
            записывает новые фреймы, относящиеся к данной ячейке в БД и/или перезаписывает существующие.
            Обязательные параметры: 
            -type: "FeatureCollection"
            -feature:
                  -type
                  -geometry
                  -properties:
                     -cell_id: id ячейки в формате UUID4 
                     -scene_id: "S1B_EW_GRDM_1SDH_20180725T022404_1"
                     -esa_product_id: "4dd5296a-4dc6-4f4f-b5ce-50ee73f4c8b9"
                     -platform: "Sentinel-1B",
                     -acquired: "2018-07-25T14:02:24:04Z",
                     -mode: "EW",
                     -resolution: 40,
                     -polarization: "HH"
      -DELETE:
            удаляет все имеющиеся в БД фреймы, относящиеся к данной ячейке.
            
/cell/image/{id}:

      -GET:
            возвращает изображение ячейки с id, указанном в url.                             
/cell/last_update/{id}:

      -GET:
            возвращает время последнего обновления ячейки с id, указанном в url.              

/ping:

      -GET:
            возвращает true если приложение запущено.  



    



